回應港台編導被捕 梁家榮關注會否出現寒蟬效應 整個新聞界都應該認真看待

香港電台電視部編導蔡玉玲被警方拘捕。據了解，懷疑事件與蔡玉玲參與製作的《鏗鏘集：7.21誰主真相》報道有關，有人以不正當資料做車輛查冊，涉嫌違反《道路交通條例》。廣播處長梁家榮表示，關心同事被捕會否對香港電台新聞工作有非常大影響，會否出現寒蟬效應。

梁家榮下午在廣播大廈接待外賓時，記者上前追訪，他表示，仍在了解事件，未清楚相關罪名及涉及的事件，管方正嘗試提供協助，但目前聯絡不到蔡玉玲。被問到記者因採訪被捕是否罕見，梁家榮形容今次事件確是少有，新聞工作者確會擔心，指若被捕控罪涉及採訪或搜集資料，整個新聞界都應該認真看待事件。

Push

推

算係咁啦梁家榮

港台唔知仲可以撐幾耐

每次告翻轉頭都要好多資源，
唔係次次都無限銀彈同佢玩，真係死症嚟

關心同事被捕會否對香港電台新聞工作有非常大影響，會否出現寒蟬效應

仲要諗，你on撚9架?

再嘈連你都拉埋

我估佢都O咀

頂住呀梁家榮

佢都退休，共產黨咬佢食咩

記協要司法覆核> 又要眾籌 > 港共紅官又判你輸

真心，啲地厚天高，理大圍城，佔領立法會都快快手backup埋